\section{Données SIG}


\subsection{Données raster}


\begin{frame}
  \frametitle{Données raster}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      2 types de données:
      \begin{enumerate}
      \item Champ continue échantillonné sur une grille régulière, exemple, données calculées par un modèle météorologique;
      \item Image représentant la surface de la terre.
      \end{enumerate}
      La grille dépend de la projection utilisée.
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \psset{unit=.66667cm}
      \begin{pspicture}(-3.375,39.375)(5.625,48.325)
        \rput[bl]{0}(-1.875,40.875){\includegraphics[width=4cm,height=4cm]{images/grid_example.eps}}
        \multido{\n=-1.875+0.750}{9}{%
          \uput{.15cm}[-90]{90}(\n,40.875){\tiny\n}
          \uput{.15cm}[90]{90}(\n,46.875){\tiny\n}
        }
        \multido{\n=40.875+0.750}{9}{%
          \uput{.15cm}[180](-1.875,\n){\tiny\n}
          \uput{.15cm}[0](4.125,\n){\tiny\n}
        }
      \end{pspicture}
      {\small (Température à 2m -- ERA INTERIM 2014/01/01 12h)}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Exemple de données raster}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{Meteosat (2014/03/12 12:00)}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/met10_201403121200.eps}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{Carte IGN}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/scan1000.eps}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Exemple des données raster}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{Modèle de terrain DEM}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/aster.eps}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{Orthophotographie, Toulouse}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/meteopole.eps}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\subsection{Données vectorielles}


\begin{frame}
  \frametitle{Données vectorielles}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      Ensemble d'objets géométriques décris par les coordonnées. \\
      Des attributs peuvent caractérises ces objets. \\
      Différents type de géométrie :
      \begin{itemize}
      \item Point;
      \item Line;
      \item Polygon
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \includegraphics[width=\linewidth]{images/th_france.eps} \\
      Chaque station est un objet (point) avec des données météorologiques (température, pression) comme attributs.
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Format de données vectorielles}
  \begin{block}{Données météorologique dans un fichier texte}
    \scriptsize
    \input{include/synop_data.tex}
  \end{block}
  Les stations peuvent être identifiées par un code permettant de retrouver ses coordonnées.
  \begin{block}{Données météorologique dans une base de données}
    \scriptsize
    \input{include/synop_data_db.tex}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Exemple de données vectorielles}
  Généralement utilisé pour décrire routes, rivière, frontière ...
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{Cours d'eau (BD Carthage)}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/rivers.eps}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{État du sol (Corine land cover)}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/corine.eps}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}
